texto=O médico opta por iniciar o exame pela colposcopia, que permite visualizar a estrutura da vagina e o colo uterino. A seguir, prossegue com a palpação bimanual para avaliar o corpo do útero e seus anexos.  Auxilie nessa tarefa.
